# MQ的作用
##比如我要两个独立的程序(qq和word)的进行通信 有几张方法?
* 第一: qq 和word 都写入disk硬盘

* 第二: 写第三个独立程序 我们叫broke(中间商) 和qq 以及word分别建立socket，也可以实现通信

如果采用上面的方法，我们建立socket 要维护网络 通信等各种内容，并且如果有第三个独立程序使用
的话还要进行socket

如果有mq，那么都不需要维护其他的了，mq收到qq的直接转发给word，那样就可以了，而且还能为其他独立程序使用。


